[學英文]一條片講解盧偉聰將騷亂講成暴動係幾咁大鑊

"War is what happens when language fails."
「當溝通失效，戰爭一觸即發。」
相信6月12日下午有好多人聽到盧偉聰講係騷亂
低估現場環境危險性，依然買物資出去支援示威者
但原來當時已經係暴動（盧偉聰於6月13日下午5時記者會承認係口誤講成騷亂）
間接令到現場環境進一步失控

1999年，盧偉聰獲得刑事部推薦，被借調往法國里昂國際刑警組織秘書處出任聯絡主任
2002年，盧偉聰晉升為高級警司；期間，國際刑警組織要求延長盧偉聰的任期至2002年年中，並且擢升他為亞洲及南太平洋區助理處長，為首位亞洲人出任國際刑警組織處長級職位

仲有講起溝通，林鄭幾時唔再龜縮做鴕鳥出嚟同大家Connect？

盧偉聰係冇可能唔知兩個用詞嚴重性分別，因為旺角騷亂事件佢已經解釋過。

旺角騷亂事件被特首梁振英指事件是一場「暴亂」。到底「暴亂」、「騷亂」和「暴動」有何分別？

警務處處長盧偉聰曾表示，「騷亂」及「暴亂」在法律上並無定義，只是警方描述情況時使用。

根據《政府部門常用辭彙》，騷亂的英文為disturbance 或civil disturbance。盧偉聰指，騷亂一般只佔據馬路，不會有放火及破壞行為。

「暴亂」即「暴動」？

盧偉聰亦指，暴亂相對騷亂危險，有影響公共安全的行為，如放火等。

不過，《政府部門常用辭彙》並沒有「暴亂」，只有「暴動」一詞，英文為「riot」。而梁振英在年初二（9日）發言時，指事件為「暴亂」，並用英文稱為「riot」。

按政府官員以英文發表的言論而言，「暴動」跟「暴亂」同為riot，可理解為同一意思。

雖然盧偉聰指「暴亂」並無法律定義，但法律上則對於「暴動」，即riot有定義。

有中文字幕方便大家學英文

張建宗：定性暴動及開槍決定 港府高層沒參與

賣豬仔

係魚革後先聽到爆亂一詞，以前根本冇
爆動就爆動 騷亂就騷亂

放人未啊屌你老母又話唔係暴動又拉鳩人暴動罪?

仲捉緊人